笑看「伯樂」

笑看「伯樂」 - 楊靜

《The Boss》劇照

最近聽人說起，以前圈子裏有個男性前輩是隻隱狼。

他結婚不久，臉書從來不貼妻子照片。那時候我們以為他是屬於怕醜的那種，或是很低調不想暴露隱私。直到最近，在群組聊天，有人爆出實習生舊事，大家才知道原來他是性騷擾慣犯。
他慧眼找到最年輕亮麗的千里馬，熟悉之後，約去家中吃飯，初時說：「我太太也在，一起吃頓晚飯呀！」人到家裏，才發現太太因為某個原因忽然出去了。飯吃到一半，他終於不吐不快，原來婚姻給他的是痛苦是壓抑，他苦於無處訴說，直到認識眼前少女。然後他讚美起她的美與純，話沒說完，女孩子找機會跑走了。

大家都氣他平日道貌岸然，私下這麼不堪。而我覺得有趣是實習生俐落跑掉，這是這些年來常常聽到的案例。這一代女性中，有批很幸運的，也許是因為家教優異，也許是教育就業給她們足夠自信，並不會對男性成功人士這一點胡蘿蔔大棒騙到，不會因男富翁、藝術家多看自己一眼，就願意服貼做紅顏知己；而如果對方使用激將法，貶低她們的才能或外表 ，她們也過耳即忘。

有次有個英國新媒體藝術家，絕對藝壇新星，夜半給我友人傳簡訊，說一見鍾情，定要出來喝一杯。友人直說已有男友，那人卻繼續自吹自擂，囂張地說：「睡我會讓你人生提升幾個等級。」友人無奈，找了幾個朋友對着手機哈哈大笑，錄音發回去說：「別在我身上浪費時間啦，沒用！」

民間有個對付露陰癖的秘方，就是在自己不會不舒服的情況下，直視對方的武器，大聲嘲笑。其實本來就是這樣，知識也好，權力也罷，時代越公平，得到它們的機會越多，並不需要通過性交傳播。

楊靜

上一則
上一則
掐死黃臉婆，外侮哈哈哈 (古德明)

下一則
下一則
放生西環職能？ (陳也)